%!TEX root = ../../main.tex
\chapter{Problemen en hun oplossingen}
	\section{Vinden van zuurbestendig materiaal}\label{sec:zbmat}
		Een van de moeilijkste en zeker het meest tijdrovende probleem was zuurbestendig materiaal vinden. Aangezien PVC zuurbestendig is en de tank hieruit gebouwd werd zouden de verbindingen tussen de etstank, de sensoren en de in- en uitgangen ook uit PVC gemaakt moeten worden aangezien PVC zeer goed aan elkaar gelijmd kan worden. Bovendien is het moeilijk om andere materialen te lijmen aan PVC.
		\par De verbindingsstukken waren het moeilijkst te vinden.
		\par De buizen zijn bedoeld voor de aanleg van elektriciteitsdraden en konden gebruikt worden voor de pompen omdat ze uit PVC vervaardigd zijn.
	\section{De dichtheid meten}
		De dichtheid meten is lang een struikelblok gebleven.
		\par Eerst werd er gekeken naar het meten door middel van piëzo-elektrische elementen (zie hoofdstuk \ref{c:piezo}). De wiskunde bleek echter te complex en de berekeningen zouden waarschijnlijk te zwaar zijn voor een \emph{Raspberry Pi}.
		\par Vervolgens werd nagegaan of er een haalbare manier was om een hydrometer te digitaliseren. Hier zijn verschillende opties voor. Men zou lichtpoorten kunnen gebruiken maar het is niet eenvoudig om deze af te schermen van de vloeistof en de dampen.
		\par Gebruik maken van een weegschaal leek in eerste instantie geen optie omwille van de hoge kostprijs voor een balans met een vorm van \emph{data-out}. Het bleek echter redelijk eenvoudig om een ordinaire personenweegschaal uit te lezen door te vertrekken van de \emph{load cells} en de PCB van de weegschaal helemaal niet te gebruiken.
		Personenweegschalen vertoonden echter een significante drift over de tijd waardoor deze ook geen optie bleken. Er werd uiteindelijk gekozen voor een professionele \emph{load cell} zoals besproken in \ref{sec:massa}.
	\section{Bescherming tegen corrosie}
		\subsection{Sensoren}
			De niveaumeetstrook en de pH-probe zijn zuurbestendig, maar zijn uiteraard verbonden met kabels. Deze kabels zijn in tegenstelling tot de sensoren niet zuurbestendig. Een goede bescherming of afscherming van de kabels tegen de zure dampen is bijgevolg nodig.
			Dit wordt verwezenlijkt door een PVC slang rond de kabel te trekken.
		\subsection{Elektronica en magneetventielen}
			Zoals beschreven in \ref{sec:elecdoos} zijn de elektronica en de magneetventielen beschermd door een doos met kabelwartel verbindingen. De doos is vervaardigd uit transparante PVC.